【樓市逆轉】大屋苑已達負資產邊緣

政府去年10月放寬按揭成數，隨後一個月樓市交投急升，造價亦水漲船高，該段時期成交的單位相信現時已經開始供樓。不過，目前受疫情影響，經濟前景不明朗，銀行估值轉趨保守，小編隨意在成交紀錄尋找去年11月的二手屋苑成交個案，再對比銀行估價，估值一律下跌。相信樓價再跌，有個別單位已經逼近負資產邊緣。

上車屋苑之一沙田第一城去年11月其中一宗兩房戶成交，1座中層G室，實用面積327平方呎，作價590萬元，呎價18,043元。本網綜合中銀、恒生及匯豐銀行估價系統發現，單位目前估值介乎548萬至567萬元不等。假設買家當時選用九成按揭，推算借貸531萬元，估值再跌3%以上，單位有可能成為負資產。

另外，將軍澳中心11座11樓F室，實用面積406平方呎，去年11月以695萬元成交，呎價17118元。假設借貸九成，即625.5萬元，而三家銀行目前估值656萬元，距離負資產範圍僅差5%跌幅。

負資產又點, 供到咪得囉

低層唔計，自住驚西！

咁都係疊埋心水操體能把啦～

[即時生效]以後邊個再鬥黃就原地做一set體能

上年聽林鄭9 按上車果d, 就快負家鏟

首期都係幾十萬

自住 唔怕
龍巿調整 唔怕

無左首期驚西咩，有層樓就得啦

嚇鬼咩報紙佬

林鄭條妖婦出親嘅plan真喺唔方好嘢
9按推人去死

報紙佬算9數啦

負資產除左新手心情難受之外有咩實質影響
你慌香港樓升唔返咩

拎埋03年買入果d 黎講丫
賺夠啦， 又話繼續升

係囉， 反正都繼續升， 係咪賺得太多比d 其他人賺？ 又話封盤放租都唔賣既？ 又搬龍門啦？

下下都假設
係咪真係9成先

最主要係睇成交數 有成交驚乜跌

賺咗住啦⋯⋯租屋都要幫業主供樓，不如供落自己度，供多幾十萬啫！

又話拎銀紙會貶值

有成交又笑 冇成交又話冇市場冇人入市 點都贏

咁其實你係想有成交定冇成交

我記得上個月連登d 業主話封盤都唔賣， 點知咁多人掟貨

係咪ssd 未鬆綁， 掟唔出？

出得呢d 新聞代表已見底

其實佢想講樓價無跌
11月到依家社會咁大轉變，估價只係低左幾個%